# Анализа и визуелизација на отворени податоци #

Проект по Управување со ИКТ проекти

### Вовед ###
Во последните години на интернет се достапни се поголеми количини податоци од најразличен карактер. Отворените податоци се често напорни за толкување во сирова форма од страна на корисниците поради нивната обемност и честота на ажурирање, но затоа се погодни за понатамошна обработка. Наша цел е изработка на апликација за визуелизација на податоци од отворен тип со која ќе му се овозможи на корисникот полесна и побрза интерпретација на податоците и збогатен поглед на нивните карактеристики.

Од големиот број достапни отворени податоци од Македонија, за проектот избравме да го обработуваме множеството податоци со оценки на учениците во основните и средните училишта (достапно [овде](http://www.mon.gov.mk/index.php/dokumenti/ovp)), со кое според нас, можат да се изведат интересни и корисни визуелизации.

## Корисење гранки

**Branches are good. Use branches.** [Read more.](https://www.atlassian.com/git/tutorials/using-branches)

Доколку гранка на git почнува со иницијалите на некој од учесниците во тимот, никој друг не ја менува таа гранка.

Пример: `sd-visualization` е branch на Стојан Димитровски и додека не се merge-нат работите од тој branch во master само сопственикот на branch-от смее да го менува.
